已被捕！流亡手足老鼠屎： 馬靖翔Ivan Ma

真名：馬靖翔Ivan Ma
學歷：讀到中三，之後讀青年學院既燃料工程證書（聽都冇聽過）

1.借流亡之名食人血饅頭

-佢以前做過倫敦金同埋自稱健身教練，其實只不過係呃人join course啲sales（走佬原因：自稱隊友俾人拉咗，所以要走佬，但佢其他隊友都表示無必要走，Ivan同朋友講佢係想離開香港呢個鬼地方）

2.呃家長錢話係幫台灣手足，實質為自己裝身買車、大魚大肉

-拎家長錢買咗架13萬台幣嘅電單車，四月嗰陣炒咗又整咗7萬，日日請客打邊爐飲酒

3. 呃資源，濫用原本應該幫真係有需要手足嘅物資

多次同人聲稱係香港嗰套裝已經值萬八，明明自己有隻30萬港紙嘅錶，同Channel講自己連飯都冇得開，想申請資助買肉食，去台灣走路嗰陣有講到自己乜錢都冇，都係Channel幫佢籌旗。

-過到去台灣有申請NGO援助，但Ivan發現冇肉食，就自己開個ig吸家長，話自己要學費生活費，NGO見佢自己交左學費就停止佢嘅援助，即係話明明本身有團體幫都喺度扮慘。

-拎左學費之後Ivan喺二月曾經表示過自己會俾心機讀書，點知買咗架電單車之後就環遊台灣，書都唔溫，台灣期中考接近全部炒晒，科科都考尾幾，連中文都輸比馬來西亞同學。

-話買架電單車其實係要來做foodpanda，但係有台灣手足查證過，foodpanda屬自僱人士，香港學生根本冇可能做到，又一個大話。

4.非禮女手足
有多名在台女手足話佢平時已經成日借啲意摸手摸腳，令到女手足覺得好難受。Ivan亦借台灣手足之名，多次喺IG度flirt女，台灣香港嘅都有，已經有Channel report過佢

5.性侵女手足
有女手足被其侵犯過，亦都已經同教會投訴過，呢次被捕有機會同此事有關，所以唔解釋太多。

希望各位家長捐錢比流亡手足嗰陣要小心fact check，儘量捐畀信得過嘅團體，例如傑斯/保護傘，好多有需要嘅台灣手足都會搵佢地，佢哋都會面對面同手足傾睇吓係咪真係有咁嘅需要。以台灣為例，其實好多手足都已經有NGO幫手，無論醫療上定心理支援上都有，只要佢哋讀到書都會申請到學費同埋基本生活費，好多台灣真手足表示雖然唔係豐盛不過都足夠。

資源一定要好好運用，因為助長咗一個人血饅頭，唔係俾人呃錢咁簡單，係連其他嘅手足都會受到傷害。我哋呢班家長團隊自開ig/Tg channel以來，已經多次俾Ivan話我哋分化、抹黑，是其是，非其非，我哋之所以同藍屍唔同，係因為手足們能夠分辨是非，希望追求公義，面對暴政之下，手足無論點對抗，我哋一定不分化不割蓆，但對於一啲極其卑劣甚至令人髮指嘅行為，好抱歉我哋冇辦法容忍。

對於呢個害群之馬，其實我哋早於三月中已經比左好多次機會佢講真話，不過佢都要死撐，我哋之所以掌握到咁多資料，係因為好多真台灣手足都已經睇唔過眼，希望我哋幫手爆料，以挽回台灣手足嘅聲譽。我哋在此都衷心感謝一直默默付出而無奈遠走他鄉嘅台灣手足，我哋家長們都一定會繼續支援，做得幾多得幾多🙏🏻🙏🏻🙏🏻

影響香港人
垃圾

屌

推

IG: hker.in.tw.scam for more info

俾中華民國警察捉左？

人生五星星：
其他家長們唔知會唔會睇呢個ｐｏ
如果真係情況許可，如非必要唔好有現金往來啦
一黎呢個情況，二黎係好易track到資金流向
我都係今日考完DSE黎
希望唔會好似馬手足咁排第尾

呢班人做左乜柒 驚到逃亡

分分行入差館都未開file
當自己孫中山咩

小車手個單呢？
有冇人跟進

發夢佢on9到問人水路入中大得唔得

小車手真係好出名
正垃圾

sor 小弟垃圾未入暴大
係咪靠馬鞍山游水過去

呢啲case真係唔得

會影響台灣人對其他在台手足的觀感

推！

個友仔，之前開live 話自己係香港用開幾萬蛇一個月喎，所以黎到台灣，都係咁完全冇問題，咁睇黎佢係香港都性騷擾開人

遣返佢番香港啦，之前佢講到自己有掂軍火又盛，擺明係前列腺巴

你知道得太多

中POINT

好多人都知

條友仔仲要開live so樣，我就未見過真手足會咁既

唔係呀之前有個面皮好厚嘅小車手上連登眾籌
扮係手足走佬去加拿大
其實係五條騙子呃人錢又爭人錢，走去加拿大投靠啲家長，帶埋條藍絲女朋友過去產蝗呃入籍
又扮難民造假證據又盛咁 想知佢哋俾人踢走咗未咋嘛

老鼠屎！

柒到

佢之前係play boy嘛
佢自己講嘅🙂
10月同個女仔未分手，之後同第二個一齊，但同時又溝緊個家長

一單都未聽過
唔好再吹大啲話有核彈

好撚憎d on9聖人化手足
之前有班撚樣話住台灣一定要買電單車又話咩手足一定唔會咁做

個樣成個OscarMa

你點知嫁
我都聽過

好野
密切留意被捕後動向

死仆街

希望喺台灣坐完之後送返到香港再坐多幾年

小小更正，不過銀碼唔係問題
本質上用手足資源去滿足自己私慾就抵鬧啦

有呢類仆街含家產真係想佢坐暴動
真係難為哂宜家坐緊果班
佢條仆街仲要呃飲呃食呃錢

岳巴今日承罪
對比呢條撚樣
叫我如何微笑對世界

呢啲好大機會台灣坐完之後遣返 大家好快係監躉見到佢

真手足就靠自己自食其力
又搬英泥 又處理金屬廢料 成身有毒粉塵又盛

呢班仆街就呃錢呃到發達
屌你老尾臭閪

橫掂都冇法治
判重d ok?

個邊真係有手足做d辛苦黑工搵錢既，係呢個老鼠屎姐

#咁睇嚟佢喺香港都性騷擾害人

你又知呢件事？

正仆街

我預左咁講會俾人屌我Blame the victims, 但好心d家長唔好咁戇鳩唔查證下就係咁科水, 你窮定唔窮都係咁話

推 見佢之前ig講話俾人拉過無得唔走，咁即係佢有無俾人拉過
同埋即係佢而加係台灣嗰邊俾人拉咗？

相比起好多係香港既手足從容就義，呢啲社運寄生蟲好唔好意思?

因為佢，我要睇心理輔導

冇事嘛
有冇洩底比佢

人血

影衰香港人

其實只係一粒老鼠屎，唔好覺得其他在台手足都係咁

你咁講法，老豆搵仔班ADMIN番黎香港會點吖嗱？

唔好喊

有事，但唔想提
原來佢真係呃咗我好多嘢

屌 影衰香港人

有軍火唔代表係前列線巴嘅，你咁講令其他有心推武裝革命既手足情何以堪

搵我？

第一次見Scam acc張icon，嚇到成個人震晒出晒汗

我明白
因為我都係受害者
我未去到要睇心理輔導但係都有啲事架啦

D女仔有無咁撚易比人呃 可唔可以用下個腦 講幾句就比人氹上床

如果有佢罪證遮好個人資料就post出嚟等大家屌柒佢

一句手足
一句黃店
d人就上左電咁去

印塊布寫光復香港（會捐$5幫手足）
又賣幾百
呢塊餅養活唔少人

你都係....
咁多受害者....
唔追問了...
加油

抱抱😭😭
除咗輔導，我仲要keep住睇醫生
(((btw 我唔係個金主，無俾過錢佢洗

養活好多騙徒, 之前就有話一個倫敦金係度呃人
同一個人定係第二個人?

我啲friend都叫我去睇醫生
話我應該有抑鬱
但係我唔想面對
Btw唔係金主加一

真手足三餐都食唔飽周身病痛
依啲人渣就係到食人血饅頭

Hide Blocked User - 平壤黑人

好慘 take care
台灣手足個名比佢搞衰哂

大把人買贖罪卷

最撚記得
整勇武像呢d最吸金
幾十萬
（無記錯比人掉撚左係獅子山頂
比藍屍踩住黎打卡）

人有多大膽

我都唔想面對，但好影響到我生活
每日都係咁喊，無晒動力同希望
乜都做唔到
見到佢嘅嘢就好驚
醫生係睇其他科，唔係心理/精神科

push

家長都比人呃埋上床，呢條前列線巴真係要割

會過去的

會過去的，狗公前列線巴要割佢老母

痴線
一個人居然可以垃圾到呢個地步

出得樣都唔會前線得去邊啦

佢係行得好前
但真係好很on9咁出咗樣

收皮啦 行得比佢更前既都有
依家比狗咬埋 呢啲屎忽鬼就走佬去玩

岳巴同佢
你老味真係上下立見

Dllm 有手有腳咁樣呃家長錢 真手足唔到絕境都唔會問家長拎飯卷，何況仲要咁多錢

其他真小隊真係有呢個需要

到底佢有幾多錢紋左幾多個身
10月應該都仲係3個
依家最少5個
有冇睇錯

12月係香港紋咗2個
係台灣紋多2個
如果我無記錯

黃圈真亂

依啲人血饅頭呃返嘅錢真係可以幫到好多有需要嘅手足

就係黎啲仆街搞到家長好難做！家長心諗以後都唔知再課唔課金落幫助谷到

Push

正一老鼠屎

I mean 係條仆街成日同人鳩吹自己有掂軍火，認屎認屁，台灣大把人知
發夢周公同我講

就係依啲搞到人唔敢捐 真係有需要果啲冇份
有時俾飯飛 必需品 唔直接俾錢會唔會好啲

放負撚同藍絲 gotcha

乜鳩都屌 起底望兩眼都露哂底

大家記得block左呢條撚樣

馬生幾時可以回應下呢個post 呀

識玩就姦殺女手足，回港就無罪

佢之前係咪話幫個女手足買助聽器既，會唔會個個都係人血？

畀傑斯/保護傘穩陣

最賤格係呢啲含家鏟破壞聲譽
搞到真係有需要既朋友俾人質疑

矮仔做gym = 小拳石

賤到

切佢J

個ig講有人比佢傳染椰菜花

呢啲老鼠屎係到呃錢，另一邊就比人虐待

輕輕一推

感謝家長明辯害群之馬 支援在台的手足

ivan仔食到咁多女 應該係革命好材料黎
蠱惑人心

呢D仆街唔比黑警打死?

性侵女手足
呢個仆街到

清理門戶啦
呢啲人渣一定要割

食屎啦屌影響晒其他手足

留名.

乜野未入
字眼放好D啦
係你唔撚會入到呀
利申暴大人

禾革大仔屌打你暴大
革大未開火炸 打得激過你地都得

手足一定比中共屈

其實果度好多女仔都好細個，冇乜俾人呃嘅經驗，今次仲要係健身教練同倫敦金前科嘅垃圾扮手足真係好容易中蕉好撚悲憤，好多唔同嘅受害者，影衰曬在台港人....

正一人中垃圾
總係會有依d 老鼠屎破壞個運動

輕輕一推
歡迎各位for 比d家長谷，cut 佢收入來源

推呀喂！佢仲未收皮代表會一直有人被呃！

同而家龍門單野一撚樣
黎啲咁嘅老鼠屎搞到冇人再肯信曬手足幫手足

真
估唔到2020仲有咁多黎啲on9仔聽到一句手足黃店就咁

屌其實仲有無D其他手足係有浮上水
在台手足唔係得佢一個代表呀MA

唔敢講話佢唔係真手足
畢竟唔係捱麵包先做到真手足既

但分開黎講 佢人格的確好有問題

唔排除
不過佢咁出面想比人知就唔怪得我地話佢啦
受害人話想比家長知
錢就應該追唔番

可以搵受騙個個ig講
佢地而家嘗試緊比多啲人知
最好係追埋啲錢番黎啦

唔要面咪呃到多錢囉

details

拎曬啲錢食好買好住好仲去泰國玩，住成千蚊嘅酒店

唔好介意我blame the victim
但係點解話自己慘個女人就會同佢上床？更何況本身有男朋友/老公

最仆街都係ivan！

原來真係有天使 死啦藍絲笑 點算好

會唔會係比共狗收買左
如果唔係就係典型香港人渣廢青

不割

不嬲都話有架啦
就香港咁多無撚腦既黃絲女
點會無人試過用閪黎安慰班手足呀
仲覺得自己好偉大tim
第時佢地d老公就慘慘豬囉
原來自己老婆係肉便器

屌 聽到都覺得好撚慘
我講老公

手足咁辛苦，要用個閪幫佢地回血

上年六月開始已經係連登聽到呢d case

果陣咁講d人屌到你反皮都似
分分鐘一路插住個天使一路上連登狙擊d阻住自己屌天使既人

馬撚手足仲未回應被捕事件喎

唔怪得果陣咁多人叫不捉鬼
原來阻住自己呃閪屌

放番出黎未呢？

屌 又係呢啲垃圾

屌你老母
以為党媒作新聞
原來有仆街特登影衰手足等党媒有嘢報?
如果係真，呢啲假手足係應該殺

呢啲野講個信字既即
一問又話唔信 又話割席
同埋可以點求證？

同埋又有啲真。手足真係好急住要錢既

pish

拉左冇耐就放左

佢會唔會走去騷擾個女手足？

小心條友亂講野

可能會

有冇人可以收下風佢咩狀況？梗係覺得佢會搞鳩其他手足

條粉腸四月接受傳媒訪問嘅錄音屌你老母幾撚串

聽講被休學，執晒野走
其他手足真係要小心
佢而家好得閒

呢條友擺明收左錢搞臭台灣手足個朵

要查清楚係咪間諜

咁多證據係度你平行時空？定係收錢呀
冇事俾人拉？宜家都唔回應？？
間諜 Block左你先

我get錯衝左出黎柒sorry求原諒

條友上左蘋果日報

香港男子馬靖翔去年在香港參加反送中後，因為怕中共政權迫害，去年底來台灣讀書避難，沒想到遭同為反送中的同鄉女子，指控在一場餐敍後，將酒醉意識不清的她帶到旅館性侵，檢警獲報後在前天(4日)將他拘提到案，訊問後諭令1萬元交保，並限制出境、出海及住居。

據了解，這件性侵疑雲發生在今年3、4月間，在台灣讀書的香港男子馬靖翔，與一同參加過反送中的女性友人在台北西門町聚餐，他鄉遇故知，2人在這次餐敍聊得相當愉快，也喝了一點酒，用餐後為了安全起見，2人在附近的一家旅館休息過夜。

不料事隔1個多月後，女子向警方報案，指控當天與馬靖翔用餐後，因為喝了不少，在酒醉意識不清的情況下，被對方撿屍性侵，她沒想到昔日的戰友竟然對她做這種事，害她痛不欲生，她想了又想，決定站出來提告，揭發對方的惡行。

對於被控撿屍性侵，馬靖翔否認犯罪，據悉，他到案後表示，當天他確實與告訴人在用餐後發生性關係，但否認違背對方的意願，辯稱當天女子並無意識不清，是她主動投懷送抱，2人自然發生關係，絕對沒有違背對方的意願。

他還表示，因為他在香港從事反送中的社會運動，有人一直要搞他，千方百計的找他麻煩，他是被冤枉的，請檢察官一定要明察，還他清白。

檢察官訊問後，認為尚有事證待釐清，因此以涉犯趁機性交罪諭令1萬元交保，同時限制出境、出海及住居。馬靖翔在獲保後，自己拿出錢來辦保，並由萬華分局警員陪同離開北檢。

影衰香港人
影衰手足之名
唉 柒撚咗
呢啲借運動搏移民嘅大種乞兒唔係手足

清血排毒

係呀揾你過台灣坐返幾年呀

大隻過前線
好多前瘦到營養不良咁

真係搞手足搞出性醜聞嘅，應該死刑處決

話晒都同路人，冷處理

用吓你個閪腦可以點查證啦
你要有身分證明/有proof佢係義士
但係如果狗扮家長咁點算？
根本要係枱面做依樣野你就無得factcheck
你factcheck到既話 只要手足仲未著到草，班狗一定可以搵機會搞你，就算你走咗一樣可以搵你屋企人。

遣返啦影衰晒喺嗰邊嘅手足形象

你同垃圾同路，我哋唔係

性侵女手足，食人血都叫同路？

呃錢搞女手足都同路?

私了

整肅軍紀

日久見人心，呢啲case陸續有來

龍門嗰兩件家長
仲好意思屌老細唔課金
明明咁多呃錢case

憑咩食咁女？

家長只係買贖罪券

葉劉嘅故仔變真

好難想像俾手足背叛嘅感覺係點

有冇諗過可能係"人為"變真
提提大家呢條撚樣同佢"同伴"都係同期過台灣
而且其中一個人12月先係台灣回港,但唔夠半個月就"突然"被逼害要去台灣
全部都係過黎飲飲食食吃喝玩樂
大家諗清楚呢班冇覺悟既人係假借逼害移民定走佬

推到佢仆街！影衰哂

On9仔

都係嗰句
除咗三餐、瓦遮頭、機票錢
其他一概唔好俾

Ivan 哥唔係聲稱萬人屈既咩？出黎2句啦

睇ig好撚好笑
啲小編係乜料 串到好盡

屌你老母臭閪
如果真係強姦女手足
我諗呢條撚樣喺台灣都大把人過去搵佢

做得倫敦金都係仆街

唉屌佢老母，頂唔順同大家講
呢啲撚樣咁撚戇鳩，遲啲話唔埋台仔都收佢皮

喂，講講下咁似假

真係好撚柒憎呢類人
先唔講佢自稱手足呢個真假
屌佢老母過到去台灣個個家長所有人都關心佢地，都盡力幫盡力籌旗等佢地未至於流浪街頭，呃家長錢已經仆街，仲要非禮女手足直頭係人渣
佢話佢係手足，佢對唔撚對得住仲喺香港抗爭既人？
唔好話對唔對得住仙遊咗既手足或者係獄中既手足，就連宜家抗爭緊/未轉生抗爭既新力軍
佢都唔撚柒配啊！
屌佢老母生個咁既叉燒，同班死黑警無撚柒分別
咁撚中意玩喝玩樂呃西屌，咁祝鳩佢生性病，光復香港之後黑警第一批死、藍絲第二批，第三批就呢啲社會人渣

唉

遣返啦

笑閪死，流亡台灣“手足”拎家長錢換電單車，紋身，買成set行山裝

原來已經屌過
一開頭幾多人幫佢講野

要推

怕佢爆大鑊

記得睇過個po係佢收家長錢買電單車被爆料
有人放上嚟反而被屌
唔知係咪因為波台狗開po
呢度啲人一有爭議就要立即歸邊咁

On9 ig開撚哂樣，比狗通緝唔會咁高調啦
根本借逃亡為名，呃資源為實
其實根本冇比狗搞，除時大搖大擺返香港都唔會比狗咬
既然佢係假手足，順便sd 佢d資料比狗話，等佢呢世都冇得返香港

十三萬台幣新車
Full gear賽車裝備
做Foodpanda還錢

全因為佢係流亡手畜
當時行到好前 所以就有更好嘅待遇（聲稱）
一世人得一次 洗多D錢等佢開心D

真屠龍小隊 快啲報料

你係咪想見住我睇醫生先信？
我已經覺得好辛苦喇，可唔可以唔好咁呀。

唔好理D on9, 如果有需要就去睇睇醫生!!!

你就真係有啲戇鳩
我一直屌緊條垃圾呃手足
原本我都信呢位話俾人呃嘅講嘢
不過見佢P牌又搵唔到其他留言
你睇兩句嘢就信晒咁撚戇鳩無腦？
我只能夠講，真嘅我希望佢無事，不過去台灣條撚樣要有報應